

<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     version="2.0">
    <channel>
        <title>Maariv.co.il - חדשות כלליות</title>
        <description>חדשות כלליות</description>
        <language>he-il</language>
        <link>https://www.maariv.co.il</link>
        <copyright>© 1995 - 2025 The Jerusalem Post. All rights reserved.</copyright>
        <generator>RSSFeeds</generator>
                <item>

<guid isPermaLink="false">1201391</guid>

<title><![CDATA[שרה נתניהו התראיינה לפוקס ניוז - ופתחה הכל: &quot;הדיפסטייט רודף אותנו&quot;]]></title>
<link>
https://www.maariv.co.il/news/politics/article-1201391</link>
<Photographer>צילום מסך</Photographer>
<pubDate>Fri, 30 May 2025 19:58:08 GMT</pubDate>

<description><![CDATA[אשת ראש הממשלה, שרה נתניהו, התראיינה במהדורה של פוקס ניוז האמריקאית, ושוחחה עם לארה טראמפ, אשתו של אחד מבניו של נשיא ארה&quot;ב, אודות הדיפסטייט בישראל ובארה&quot;ב, ומצב משפחות החטופים]]></description>
<content:encoded>
    <![CDATA[
    
        <img height='405' width='720' align='right' src='https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_405,w_720/984709' alternate-text='שרה נתניהו בראיון בפוקס ניוז עם לארה טראמפ'
             copyright='. (צילום:צילום מסך)' />
    <p>לראש ממשלת ישראל, <strong>בנימין נתניהו</strong>, ולנשיא ארה"ב <strong>דונלד טראמפ</strong> יש אויב משותף, כך לדברי אשת ראש הממשלה <a href="https://www.maariv.co.il/Tags/%D7%A9%D7%A8%D7%94-%D7%A0%D7%AA%D7%A0%D7%99%D7%94%D7%95"><strong>שרה נתניהו</strong></a>: "יש דיפ סטייט בארצות הברית, שרדה את הנשיא טראמפ ומשפחתו, ויש לנו את אותו סוג של דיפ סטייט בישראל שרדה את בעלי, אותי, את בניי ואת משפחתי", אמרה שרה נתניהו לתוכנית "השקפתי עם לארה טראמפ" של ערוץ פוקס ניוז בראיון שתוכנן לשידור ב-31 במאי.</p>
<p>"אלה אליטות קטנות למדי, שמאלניות רדיקליות, שנוסדו על ידי מדינות זרות ואחרות, והן מחזיקות בעמדות השפעה במוסדות מפתח", אמרה נתניהו. "הם משתמשים באמצעים אחרים, במיוחד ניצול לרעה של מערכת המשפט כדי לנסות להיפטר ממשלה שנבחרה בצורה דמוקרטית. לא אכפת להם אם הם פוגעים בדמוקרטיה ובאמון הציבור".</p>
<p><img data-cloudinary-size="711x400" data-cloudinary-face="true" data-cloudinary-index="2" width="711" height="400" style="max-width: 758px;" src="https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_400,w_711/982135" alt="שרה נתניהו (צילום: פלאש 90)" title="שרה נתניהו (צילום: פלאש 90)" /></p>
<p>"הדיפ-סטייט" בישראל משתפים פעולה עם "הדיפ-סטייט" בארצות הברית, אמרה שרה נתניהו <strong>ללארה טראמפ,</strong> אישתו של אריק טראמפ, אחד מבניו של הנשיא והמראיינת. "תראו מה הם העמידו בפני הנשיא טראמפ ומשפחתו. הם עשו את אותם דברים דומים לבעלי, למשפחתי ולבניי, והביאו חקירות מגוחכות והאשמות מלאות שקרים", אמרה. "התיקים קורסים עכשיו בבית המשפט כי אין בהם שום אמת".</p>
<p>נתניהו ביקשה ביקשה שכל המשפט נגד בעלה ישודר בטלוויזיה, "כדי שכולם יוכלו לראות בעצמם כמה אבסורדיים התיקים". לדבריה "הבקשה נדחתה, אך אנשים עדיין צופים בתיקים מתפרקים למרות ניסיונות הדיפ סטייט. אנחנו כבר רואים מזרח תיכון אחר, חדש, בזכות העבודה המשותפת של הנשיא טראמפ וראש הממשלה".</p>
<p>לארה טראמפ שאלה גם את נתניהו אם הייתה בקשר עם קרובי משפחה של החטופים. "אני חיה עם כאבם של החטופים ומשפחותיהם כל יום. <a href="https://www.maariv.co.il/journalists/opinions/article-1200657">אני מעורבת עמוקות</a>", אמרה לפוקס ניוז. "אני נפגשת איתם לעתים קרובות, ואני מחבקת אותם, שומעת אותם ותומכת בהם. בני הערובה עוברים דברים קשים בשבי הברברי של חמאס. הם צריכים להיות בבית".</p>
<p>"כתבתי עשרות מכתבים לאמיר של קטאר, לאפיפיור הקודם ולנשותיהם של מנהיגי העולם בנושא הזה", אמרה ללארה טראמפ. "אפילו כתבתי מכתב יחד עם חמש אמהות של בני ערובה. אני עושה את כל זה כאשת ראש ממשלה, כאם וכפסיכולוגית".</p>    ]]>
</content:encoded>
    <dcterms:modified>Fri, 30 May 2025 19:58:08 GMT</dcterms:modified>
<itemID>1201391</itemID>
<isVideo>True</isVideo>
<dc:creator>סוכנויות הידיעות</dc:creator>
<media:keywords>בנימין נתניהו,שרה נתניהו,דונלד טראמפ,פוקס ניוז,דיפ סטייט</media:keywords>
<category>חדשות כלליות</category>

                </item>
                <item>

<guid isPermaLink="false">1201390</guid>

<title><![CDATA[תקיפה חריגה בנמל לאטקייה הסורי: הושמדו חימושים שוברי שוויון]]></title>
<link>
https://www.maariv.co.il/news/military/article-1201390</link>
<Photographer>רשתות ערביות</Photographer>
<pubDate>Fri, 30 May 2025 19:54:26 GMT</pubDate>

<description><![CDATA[&quot;היוו איום על תנועת השייט הישראלית - והבינלאומית&quot;: צה&quot;ל ביצע את התקיפה המשמעותית ביותר בסוריה מאז גל התקיפות לאחר נפילתו של משטר אסד]]></description>
<content:encoded>
    <![CDATA[
    
        <img height='405' width='720' align='right' src='https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_405,w_720/935023' alternate-text='תקיפה בסוריה '
             copyright='. (צילום:רשתות ערביות)' />
    <p>צה"ל תקף הערב (שישי) במרחב נמל לאטקייה שבסוריה באמצעות מטוסי קרב, מחסני אמצעי לחימה בהם טילי חוף ים אשר לפי דובר צה"ל "היוו איום על חופש השיט הימי הבין לאומי והישראלי". בנוסף, הותקפו במרחב לאטקייה רכיבי טילי קרקע-אוויר. מדובר בתקיפה המשמעותית ביותר בסוריה מאז גל התקיפות אחרי נפילת משטר אסד.</p>
<p>לאחר התקיפה, שר הביטחון <strong>ישראל כ"ץ</strong> מסר: "לא תהיה חסינות לאף גורם - לא נאפשר איומים על מדינת ישראל. צה"ל תקף והשמיד הערב כלי נשק אסטרטגיים ברחבי סוריה שהיוו איום מיידי על מדינת ישראל. לא נאפשר איומים ולא תהיה חסינות לאף גורם - נמשיך להגן על ביטחון ישראל".</p>
<p>חיזבאללה, באמצעות איראן, ממשיך לנסות לקדם הצטיידות של כלי נשק שוברי שיוויון. טילי חוף ים מהווים אתגר משמעותי שכן הם עלולים לסכן את תנועת השייט במפרץ חיפה וכן לסכן את האסדות וספינות חיל הים. העברת הטילים לאזור הנמל נועדה לנסות ולשקם את יכולות האש האסטרטגית של חיזבאללה אשר הושמדה במהלך מבצע "חיצי הצפון".</p>
<p>מוקדם יותר השבוע נחשפו המגעים הישירים בין ישראל לסוריה על ידי רויטרס, שהם חלק ממערך מנגנון אשר נבנה של תיאום טקטי כדי למנוע תקריות אש בין כוחות צה״ל לכוחות סורים וטורקיים. בישראל מנסים לבנות מערך תיאום, מעין קו חם בין ישראל לטורקיה, ובין ישראל לכוחות של צבא סוריה החדש הפועל תחת ג׳וליאני. מדובר במהלך הזהה לזה שהקימה ישראל מול הרוסים שישבו בסוריה.&nbsp;</p>
<p><img data-cloudinary-size="711x400" data-cloudinary-face="true" data-cloudinary-index="1" width="711" height="400" style="max-width: 758px;" src="https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_400,w_711/983192" alt="טראמפ, בן סלמאן ואל ג'ולאני בסעודיה (צילום: רויטרס)" title="טראמפ, בן סלמאן ואל ג'ולאני בסעודיה (צילום: רויטרס)" /></p>
<p>ממשל טראמפ מקדם בימים אלה מהלך דרמטי להסרת סוריה מרשימת המדינות התומכות בטרור, לאחר 46 שנה בהן הייתה מסווגת ככזו. על פי מקורות בכירים, ההחלטה צפויה להתקבל בקרוב ומהווה חלק ממדיניות אמריקנית חדשה כלפי דמשק. סוריה נכללה ברשימה השחורה של וושינגטון עוד ב-1979, והיא המדינה היחידה שנותרה מהרשימה המקורית. לצידה מופיעות כיום איראן (מאז 1984), צפון קוריאה (מאז 2017) וקובה שהוחזרה לרשימה על ידי טראמפ לאחר שביידן הסיר אותה.</p>
<p>פארוק בלאל, ראש המועצה הסורית-אמריקנית, אישר כי "הממשל האמריקני אכן מתכוון להסיר את סוריה מהרשימה, וההחלטה תתקבל בקרוב". לדבריו, המהלך משתלב עם צעדים נוספים שכבר ננקטו, כולל הסרת סנקציות מהבנק המרכזי הסורי והקפאת חוק קיסר. תומאס בראק, שליח הנשיא טראמפ לסוריה, הכריז על פתיחת "דף חדש" עם דמשק, המתמקד במשיכת השקעות ופיתוח כלכלי. התהליך הפורמלי דורש הודעה לקונגרס, שיש לו 45 יום להתנגד. ללא התנגדות רשמית, סוריה תוסר אוטומטית מהרשימה.</p>    ]]>
</content:encoded>
    <dcterms:modified>Fri, 30 May 2025 20:21:37 GMT</dcterms:modified>
<itemID>1201390</itemID>
<isVideo>False</isVideo>
<dc:creator>אבי אשכנזי</dc:creator>
<media:keywords>חיזבאללה,צבא סוריה</media:keywords>
<category>חדשות כלליות</category>

                </item>
                <item>

<guid isPermaLink="false">1201386</guid>

<title><![CDATA[לשמוע את הטקסט: גוגל השיקה פלטפורמה ליצירת קריינות – וזה מדהים]]></title>
<link>
https://www.maariv.co.il/economy/tech/article-1201386</link>
<Photographer>שאטרסטוק</Photographer>
<pubDate>Fri, 30 May 2025 19:26:00 GMT</pubDate>

<description><![CDATA[פלטפורמת AI Studio של גוגל מציעה כעת את האפשרות להפוך כל טקסט לקובץ אודיו באיכות גבוהה ובקול אנושי טבעי. בעזרת ממשק נגיש ומגוון רחב של קריינים, הפיצ&#39;ר החדש מבטיח לשנות את הדרך שבה אנו צורכים מידע]]></description>
<content:encoded>
    <![CDATA[
    
        <img height='405' width='720' align='right' src='https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_405,w_720/982524' alternate-text='מטה גוגל. גלישה פשוטה מהירה ומעמיקה יותר'
             copyright='. (צילום:שאטרסטוק)' />
    <p><a href="https://www.maariv.co.il/economy/tech/article-1198332">מעבדות גוגל</a> העלתה השבוע בהשקה שקטה כלי מהפכני להפיכת כל טקסט &ndash; מאמר, סיפור, כתבה או מסמך &ndash; לחווית אודיו שמיעתית עשירה. תוכלו להקשיב בדרך לרכבת, בפקק, בטיול עם הכלב או במכון כושר לכל סיכום, והתוצאה לא פחות ממדהימה, ובחינם.</p>
<p>הכלי, שנמצא תחת פלטפורמת AI Studio של גוגל, מיועד לכל אחד &ndash; מסטודנטים שמבקשים להאזין למאמרים בזמן הליכה, דרך יוצרי תוכן שמעוניינים להנגיש את הכתבות שלהם לקהלים חדשים, ועד אנשים עם מוגבלות ראייה שרוצים לצרוך תוכן באוזן ולא בעין.</p>
<p>בשונה מכלים קיימים אחרים, הכלי של גוגל מציע גם אפשרות להקראת טקסטים מרובי דוברים, כלומר הקראת דיאלוגים באמצעות קריינים וירטואליים שונים, שכל אחד מהם נשמע שונה לחלוטין.</p>
<p><img data-cloudinary-size="711x400" data-cloudinary-face="true" data-cloudinary-index="1" width="711" height="400" style="max-width: 758px;" src="https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_400,w_711/984708" alt="מסך הפלטפורמה. מטעינים והאודיו נוצר תוך דקות ספורות  (צילום: מעריב אונליין)" title="מסך הפלטפורמה. מטעינים והאודיו נוצר תוך דקות ספורות  (צילום: מעריב אונליין)" /></p>
<p>כדי להשתמש בפיצ'ר, אין צורך בידע מוקדם או מיומנויות טכנולוגיות. כל שנדרש הוא דפדפן אינטרנט. לאחר שנכנסים לכתובת <strong>https://aistudio.google.com/prompts/new_chat &nbsp;</strong>ניתן להתחיל תהליך פשוט של הפיכת טקסט לאודיו.</p>
<p>המשתמש יוצר "הנחיה חדשה", בוחר את סוג ההנחיה כ"המרת טקסט לקול", מדביק את הטקסט, ובוחר את הקריינים מתוך מגוון רחב של קולות אנושיים &ndash; צעירים, מבוגרים, נשים וגברים, ולעיתים גם בעלי מבטאים שונים בהתאם לשפה.</p>
<p>באפשרות המשתמש גם לקבוע אם מדובר בקריינות של קול אחד רציף, או קריינות מרובת דוברים, שם ניתן להקצות קול אחר לכל פסקה או שורה. לצורך כך, ניתן לסמן את הטקסט עם תגיות כמו [דובר 1] או [דובר 2] כדי שהמערכת תדע להחליף בין הקולות. בכך נוצרת הקראה דינמית, שמזכירה אודיו דרמטי או תסכית רדיו.</p>
<p>מלבד בחירת הקריינים, הפלטפורמה מאפשרת גם להתאים את קצב הדיבור, גובה הקול, טון הדיבור והדגשות קוליות. כך, ניתן לדוגמה להפוך מאמר מקצועי להקראה איטית ונינוחה, או סיפור לילדים לקול שמח ומדגיש. גוגל אף מציעה תמיכה בשפות רבות, כאשר בעברית &ndash; גם אם התמיכה עדיין בסיסית יחסית &ndash; ישנם כבר קולות איכותיים.</p>
<p>לאחר סיום הבחירות וההגדרות, לוחצים על כפתור "Generate" והמערכת יוצרת את קובץ האודיו. לאחר עיבוד קצר, שנמשך בין שניות בודדות לכמה דקות בהתאם לאורך הטקסט, מוצג הקובץ להאזנה ישירה. אם התוצאה משביעת רצון, ניתן גם להוריד את הקובץ בפורמטים MP3 או WAV ולשמור אותו.</p>
<p><img data-cloudinary-size="711x400" data-cloudinary-face="true" data-cloudinary-index="2" width="711" height="400" style="max-width: 758px;" src="https://images.maariv.co.il/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_400,w_711/961201" alt="מטה גוגל. צפויים להגיב על המהלך (צילום: שאטרסטוק)" title="מטה גוגל. צפויים להגיב על המהלך (צילום: שאטרסטוק)" /></p>
<p>השימושים האפשריים בפלטפורמה כמעט אינסופיים: סטודנטים יכולים להאזין לחומרי לימוד בזמן אימון או נסיעה, אנשי שיווק יכולים ליצור תכנים קוליים למיתוג, מורים יכולים להנגיש חומרים לתלמידים בעלי קשיי קריאה, ועיתונאים יכולים להפוך כתבות למדיה שמע המאפשרת חוויית קריאה נוספת.</p>
<p>בגוגל לא שכחו לעשות גם את הפעולה ההפוכה: ניתן להמיר קובץ קול גם לטקסט. התוצאה כאן לא תמיד מושלמת, וכמובן שהמשתמש נדרש לעבור על התוצאה ולתקן פה ושם טעויות בעברית. בדקנו את זה, ומה שמתקבל יצא לפחות לנו, מדוייק למדי, למעט תיקונים קלים פה ושם.</p>
<p>את המרת הקול לטקסט משתמשי גוגל כבר מכירים, בעיקר הסטודנטים שביניכם, מפלטפורמת NoteboolkLM המצויינת, ועתה כאמור היא גם ב- AI Studios בממשק קל פשוט וידידותי יותר.</p>
<p>גם בעולמות הפנאי וההורות נפתחו אפשרויות חדשות. הורים יכולים להקליט סיפורים בקולות שונים, כדי שילדים יוכלו להאזין להם לפני השינה. <a href="https://www.maariv.co.il/Tags/%D7%91%D7%A0%D7%99-%D7%A0%D7%95%D7%A2%D7%A8">בני נוער</a> יכולים להאזין לתכנים שהם כותבים לעצמם, כדי לבדוק איך הם "נשמעים". וגם אנשים בעלי לקויות ראייה, שעד כה הסתמכו על תוכנות הקראה בסיסיות ומכאניות, יכולים ליהנות מחוויית שמע טבעית ומדוייקת.</p>    ]]>
</content:encoded>
    <dcterms:modified>Fri, 30 May 2025 19:26:00 GMT</dcterms:modified>
<itemID>1201386</itemID>
<isVideo>False</isVideo>
<dc:creator>ד&quot;ר איתי גל</dc:creator>
<media:keywords>גוגל,טכנולוגיה,AI</media:keywords>
<category>חדשות כלליות</category>

        </item>
</channel>
</rss>
